維多利亞海港 爐峯輕眺盡遠望

《香港之歌》
商台聽眾合唱團
曲 鄺天培 詞 鄒方里
原收錄於《商台歌集第一輯》

維多利亞海港，爐峯輕眺盡遠望
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。
維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。
處處景緻秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。
維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。
×

南北中西安逸歡暢，同聲頌讚香港，
勁秀好山城，地老天長，民主之光照香港。
名昌千秋，聲譽不降，同舟共濟永自強，
美滿又安寧，是個好天堂，成就是大眾共創。

從頭重唱至×